台灣警方證實三毛打手亂台

（記者姚岳宏／台北報導）中國藉由操縱網軍，以不堪入目言詞、威脅人身安全，挑起台灣民眾彼此仇恨對立，過往只是傳言，現在有證據了！警政署調查名嘴黃光芹、立委蔣萬安等多起網路留言恐嚇案，發現這些留言者，不管經由跳板刻意將IP位置營造在台灣及東南亞哪一國，但「最初上網位置」竟全都來自中國，挑撥分化台灣民心，操弄台灣選舉意圖明顯。

據了解，這些中國網軍透過VPN「翻牆」到境外IP申請臉書及YouTube帳號，假裝是台灣的「韓粉」或「韓黑」，只要是對高雄市長韓國瑜者稍加批評者，即留言威脅「對小孩不利」及各種「死亡威脅」，包括名嘴黃光芹、立委蔣萬安、高雄市議員簡煥宗、鄭孟洳等人收到的恐嚇留言，均被查出來自中國。

連韓國瑜本人也無法倖免，這些中國網軍選前利用「要殺死韓」的言論，凝聚韓粉投票行為，選後也留言「韓今晚必死」，意圖製造「泛綠民眾也不理性」；這些製造仇恨及撕裂台灣的行為，部分藍營人士還稱都是「假韓粉」所為。

其中臉書帳號「程惠雯」的中國網軍，先恐嚇名嘴黃光芹，後因國民黨立委蔣萬安一句「支持韓國瑜的比較沒理性」，又留言威脅蔣「我要殺了你兒子」，導致藍委江啟臣出面抓包，表示該女也曾到自己粉專留言諷刺韓國瑜，信誓旦旦稱她是「假韓粉」反串，如今也被查出她（他）來自中國。

惡劣的是，這些中國「韓粉」網軍，上網地點雖來自福建、浙江等地，卻都假裝自己是台灣人，例如「程惠雯」臉書寫著來自高雄市，曾就讀高雄某商職，但經查根本無此人。

中國網軍亂台肆虐期間，各地警方受理報案後疲於奔命，越查卻越心驚，警方研判這些來自中國的激進留言者，不一定挺誰或反誰，而是利用網路匿名特性，居中挑撥及分化，造成台灣社會混亂及互相猜忌，未來更可能影響明年總統大選，知情員警都說對岸實在太可惡，盼政府應想出因應對策，民眾也應深思如何免疫。

兒登勁多 似係 集團式經營

三毛

其實一早有
而家先發現

中文差撚到

發現 同 證實 都分唔清？

香港查嘅話一定仲犀利，甚至可能有條私人通道連vpn都唔洗
但港狗李嘉超一定話無證據顯示

話咗港台大把三毛， 係香港論壇屌台灣唔屌支那， 係台灣論壇屌香港唔屌支那， 搞分化係支那強項

望望電話台都有好多三毛
成日叫人去支那買「國」行機，呃鳩人中伏

連登有好多啦

傳聞話直頭係中銀中心有幾層全天候運作
不過香港果班手法無台灣咁高級

香港嗰啲直頭外判出去做啦
台灣如果有公司咁做支那打手就可能俾人告叛軍罪，所以一定要用vpn翻牆

唔出奇，67暴動個時中銀大廈全天候用擴音機同拉banner支持暴動，根本好多中資機構都係一邊做商人一邊做特務，新華社未分拆出嚟做中聯辦之前都係一邊做報紙一邊做中共官方代表既特務機構嚟

香港大把啦，之前有招聘光明正大請三毛上深圳做野都係咁，舊登都有一大班用中聯辦isp email註冊既三毛啦

諗都諗到，67暴動個時英國佬揸莊都可以搞到咁多特務同滲透，今時今日到中國揸莊，又點會少滲透，根本周圍都係國安同特工

連登都充滿專搞分化既account啦

Lee度一班話人屈毛 兒登

佢哋嘅技倆通常都係挑起仇台罵戰、話人盲反中、消極地笑人做社會抗爭、焦土叫人投保皇狗、宣揚失敗主義

五毛落地獄